究竟左上右落有幾難明

琴晚行返屋企去到一個冇乜人既公園仔,咁我靠左行啦, 點知前面有個C9迎面衝埋黎, 咁我咪行左邊避佢囉,點知佢又阻住我行仲睥9住我.

點解咁多人都唔明香港不嬲都係左上右落?明明多數地方(ie. 電梯/黨鐵) 都係左上右落, 雖然越黎越多地方唔係(我估因為某國侵蝕緊香港既關係). 但我想問返,行路唔係應該跟返行車既方向既咩?你睇日本或其他國家都會跟返佢地行車方向(唔駛質疑我呢點因為每次去旅行都會留意). 你唔會去到日本行街行右邊架嘛, 因為佢地全部都靠左. 去到人地國家緊係要入鄉隨俗啦.

Sor for1999. 雖然真係好小事但我想講既係香港人應該捍衛返左上右落呢個習俗唔好俾外來人慢慢改變原本既香港.

光復香港,時代革命!

每次有人拎行車方向同行人方向嚟講
我都會問呢條問題
請問你電梯係咪企右邊 留左邊俾人行?

冇乜人既公園仔 你地兩個都可以相撞

日本av情節

係

而家興話唔好喺電梯行 話如果full load兩邊企最有效率

但如果根本唔full呢
真係會好撚躁 重要講唔該都聽唔到 係要迫到我忍唔住勁嬲 一嘢撞埋去先知發生咩事 重要話返你轉頭 對罵收場

link ?

啲行人天橋 行人路 有晒箭嘴啲柒頭皮都可以行鳩到逆撚晒線啦更何況公園

電梯兩邊用曬 比起一邊行一邊企 更快疏導人流

答係嘅話
恭喜你

麻煩你唔好再拎行車方向做論點
左上右落嘅地方
左邊係慢線 右邊係快線 常靠左駛 從右方超越

你企右邊(慢)要人行左邊超越(快)
你嘅行為本身已經違反你掛喺口邊嘅交通規則

對自己有利就交通規則
對自己冇利就話大家都係咁做
邊有得咁輸打贏要

樓主講緊迎面撞喎

巴打你講咗我想講既野！
就好似揸右軚車咁，香港咁多年以黎都係左上右落，舊一輩既人會好明白。

但隨住近十幾廿年大量新香港人衝落黎，大家開始守唔住呢啲norms。開始好多行人路連地上面既方向箭嘴都變咗左落右上，唔好比人潛移默化，慢慢同化跟左鄰國果套。

明了

電梯係約定俗成喎 個環境局限都唔同

你快線同慢線都係同一個方向

咪就係，家陣講緊對頭車。

所謂效率係方便管理公司管理嘅啫
關我地用家鬼事咩，最人性化就係一行一企，想快就行一邊，唔冇咁攰就企一邊

佢嘅右邊咪落緊囉

冇錯佢右即係你嘅左

一樣道理，左上右落

自膠
係靠左行但you get what i mean啦

疏導人流唔關用家事，係管理公司去諗
用家只想 “我今日想快就行一邊，聽日唔想行就企一邊”

而家咪就係話緊你有對頭車就拎交通規則嚟講，同方向就拎人人都係靠右企靠左行嚟講

做人可唔可以唔好咁雙重標準?

既然你想跟交通規則，就麻煩你其他情況都apply交通規則。

你到底明唔明雙重標準呢個term點解？

冇對頭同方向行左行右都得啦
講緊行人路

因為香港人會以自己最短距離/最快嘅路線為原則instead of限死行人路都要跟左上右落，唔好話人車都成日cut雙白線爬頭，可能呢點都反映到香港同日本民族性嘅唔同

其實係左上左落